\documentclass{article}
%usefule packages
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
%sample: Studentische Lösung Altklausur/Probeklausur Automatentheorie und Formale Sprachen Sommersemester 2022
%Types: Altklausur, Probeklausur, Referenzklausur, Beispielklausur
%Syntax for filename: Klausurgattung Klausurtitel Fachbereich Studiengang Professor Jahr
\begin{document}
	%metadata
	\author{Maximilian Jakob Maag}
	%Always be sure that the included logo is the file called logo in src/lib/
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\  Probeklausur 1 DCSM ITS M. Thoss WS16/17}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene Lösung für eine vorhandene Altklausur oder Probeklausur. Die zugehörige Altklausur oder Probeklausur kann man beim FSR UDE oder beim Tutoring Team sich kostenlos ausdrucken lassen.
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. 
	Sollten Fehler auffallen bitten wir die Studenten darum diese zu korrigieren und mit einem Pull-Request in das Git-Repository dieses Dokuments zu mergen. Alle die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind eingeladen es stetig zu verbessern, um zukünftigen Studierenden das Lernen mit Altklausuren oder Probeklausuren zu erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	\begin{itemize}
		\item 2
		\item 12
		\item 1
		\item 0xa8
		\item 1
		\item strcpy() ist gefährlich, weil es bei nicht terminierenden Strings über Array-Grenzen hinaus kopiert.
		\item ja
		\item Rumpf/Implementierung
		\item 0 bzw. EXIT\_SUCCESS
		\item 2
		\item 00000000f
		\item 8-Bit
	\end{itemize}
	\section*{Aufgabe 2}
	\subsection*{a)}
	\begin{lstlisting}[language=C]
{
	int *int_array_size_10 = NULL;
	
	int_array_size_10 = (int *) malloc(1 * sizeof(int));
	if(NULL == int_array_size_10){
		printf("malloc failed \n");
		exit(EXIT_FILURE);
	}

	int_array_size_10[9] = 21;
	printf("int_array_size_10[9] = %d", int_array_size_10[9]);
	
	free(int_array_size_10); 
}
	\end{lstlisting}
	\subsection*{b)}
	malloc() nein, calloc() ja
	\subsection*{c)}
	ja
	\subsection*{d)}
	Das zweite free darf nicht aufgerufen werden.
	\section*{Aufgabe 3}
	\subsection*{a)}
	\begin{lstlisting}[language=C]
#ifndef BLINK_H
#define BLINK_H

void blink(int count);

#endif /* BLINK_H */
	\end{lstlisting}
	\subsection*{b)}
	\begin{lstlisting}[language=C]
int i = 1;

#if 0
	printf("Diese Ausgabe ist nutzlos. \n");
#endif

i *= 2;
	\end{lstlisting}
	\subsection*{c)}
	print\_count ist doppelt definiert. Korrekturvorschlag: in outpu.h print\_count als extern deklarieren ff..
	\newpage
	\section*{Aufgabe 4}
	\subsection*{a)}
	\begin{lstlisting}[language={[x86masm]Assembler}] %Bei Assambler muss auch ein Dialekt angegebern werden.
addi r17,0x04 ;; 4 zu register r17 addieren.

ldi r18, 5
loop1:
	ldi r17, 0x03
	rcall blink
	subi r18,0x01
	brne loop1
endloop:
	rjmp endloop ;; Ende
	\end{lstlisting}
	\subsection*{b)}
	Befehle für Arithmetisch-logische Operationen, Transfer, Ablaufsteuerung, Spezialbefehle
	\subsection*{c)}
	Unmittelbar direkt indirekt
	\section*{Aufgabe 5}
	\subsection*{a)}
	Nach Ausführung endet das MakeFile mit all up to date. Korrektur nutze PHONY.
	\subsection*{b)}
	Programm muss mit debugginginformationen compiliert werden. Bei gcc Option -g.
	\subsection*{c)}
	Null-pointer gdb; Fehlerhafte Inputdatei printf-Ausgaben
	\subsection*{d)}
	run, continue, break
	\subsection*{e)}
	info
	\section*{Aufgabe 6}
	\subsection*{a)}
	\begin{lstlisting}[language=C]
int i = 10;
while(i > 0) {
	printf("i=%d", i);
	i--;
}
	\end{lstlisting}
	\subsection*{b)}
	\begin{itemize}
		\item nie
		\item $\infty$ oft
		\item $\infty$ oft
	\end{itemize}
	\subsection*{c)}
	case j ist nicht zulässig. Sollte zu case 11 angepasst werden. \\
	\begin{itemize}
		\item i = 0 $\to$ 7
		\item i = 5 $\to$ 4
		\item 10 $\to$ j = 4
	\end{itemize}
	\section*{Aufgabe 7}
	\subsection*{a)}
	\begin{itemize}
		\item heap
		\item Datensegment
		\item Datensegment
		\item Stack
		\item Datensegment
	\end{itemize}
	\subsection*{b)}
	Mehr als 5, abhängig von Compiler-Einstellungen. Möglicherweise 8.
	\subsection*{c)}
	a1: 3; a2: 12; +ap3: 6
	%End of solution
\end{document}